五糧液註冊一至十糧液，各大支企被人山寨前先山寨自己！

「星巴特」、「六糧液」、「大米」等商標陸續在中國被註冊，睇落似乎是知名品牌被人山寨的商標，但其實是不少企業為防別人惡意搶註冊相同、近似商標，而先行作預防註冊，實行自己山寨自己。

知名品牌進軍中國市場，商標被搶註的例子多不勝數，美國的New Balance、蘋果公司的iPhone、iPad、「籃球之神」米高佐敦（Michael Jordan）、facebook都曾被搶註；台灣的新東陽、永慶房屋、台鹽等也曾中招。

不少知名企業為避免他人惡意搶註，紛紛先下手為強，註冊大量防禦性商標。如小米手機，就註冊了大米、藍米、黑米、紫米、橙米、綠米、黃米、橘米等商標。

Starbucks(星巴克)的防禦性商標註冊更一網打盡，在商標國際分類第29類下，就註冊了索巴克、辛巴克、新巴克、興巴克、星巴特等幾十個可能被山寨的商標。

五糧液更持有多達2,064個商標，包括六糧液、七糧液、八糧液等。此外，五糧液公司還註冊以各省簡稱在前的五糧液變種，如甘糧液、京糧液、貴糧液、陝糧液等。

阿里巴巴亦註冊了不少商標，包括阿里爸爸、阿里媽媽、阿里姐姐、阿里妹妹、阿里哥哥、阿里弟弟、阿里寶寶、阿里叔叔、阿里姑姑等。

東方使唔使玩呢招

咁就「實捉到你」

阿里巴巴亦註冊了不少商標，包括阿里爸爸、阿里媽媽、阿里姐姐、阿里妹妹、阿里哥哥、阿里弟弟、阿里寶寶、阿里叔叔、阿里姑姑等。

睇到阿里爸爸笑左

咁伍糧液呢
嗯糧液
五米量液
5糧液
五.糧液
堅系•五糧液

阿里公公
阿里爺爺
阿里嫲嫲
阿里婆婆

阿里老母係咪仲未有

咁阿你老母呢

阿里bra bra

小理阿爸

阿里芭芭/笆笆

正垃圾

阿理bra bra

垃圾國家，乎合國情

都岩既...你睇下d金鋪名

兩個集團嚟，上海姥姥係大家樂集團

係大陸見過

金六福
周六福
金大福

之類，笑撚到我仆街

稔起myavsuper

仲有周先生

見到阿里爸爸果堆笑到停唔到

Coca Cola 係美國有冇注冊Mola Mola 呀
On99

笑撚左

香港已有周六福
笑唔出了

可(眼耳口鼻)可(喜怒哀樂)

五娘液

cls

google註冊咗好多個串法差唔多嘅網址架
當然係防抄襲定係廢事人打錯就不得而知

呢篇新聞好好笑

阿里佳芯

又幾醒目

諗起49歲(破產)個post話自己50歲唔到了一出post巴打就改埋51,52,53,54歲(破產)

午糧液用左未

Facebook係咪太遲註冊
有好多假網頁

狗糧液

吾娘液都冇，搞錯呀

相信一早有

防抄襲 好多大企業都會咁做
或者有諷刺成份嘅域名都會注左冊先

笑死

星巴克唔註冊埋日巴克 月巴克

算啦，支那係原罪 講乜都冇用

以前大陸有個case
個brand 娃哈哈，應該好多人都聽過
跟住 比人註左 姓啥啥 又係賣乳酸
大陸人太好諗頭 所以後來好多企業都做防禦性商標

阿里嘉誠

大家樂
中家樂
小家樂
大加樂
大家落
大+樂
戴家樂

仲有丑粮液

認真一問
乜支那冇法例規定註冊咗商標，但如果好耐都唔用就會取消註冊

有，任何人都可以提出撤銷，條件係佢過去三年無使用該商標 舉證責任係註冊人身上

註冊咗都冇用

我屌 笑到訓唔著

百糧液
千糧液
萬糧液
億糧液
兆糧液

有啲包裝仲正過正版

大白兔失策
仲有犬白兔同大白免

痴撚線
笑到停唔到
好撚7呀

以前高登著名user都有好多老翻

casio G Shock 就係咁樣

佢哋係A到Z都已經註冊晒

中文仲想國際化真係笑死人

君，吾注汝久矣。

汝實諧趣。

吾乃趣人，奈何汝之趣倍吾於二十

嗟乎！實百倍

觀乎此帖，吾受汝之趣力

吾肚笑裂 ，今邊鍵邊拾五腑六臟

欲原臟歸肚

敢問君，安獨趣予紅館乎？

屌
大佬呀 好撚心你呀 唔好咁撚肉酸呀
幽默感唔係人人有
無咪算囉 你係要死沖出黎想攞彩想柒咁
咁你想我比咩反應你？
哈你一聲又好似hea鳩你咁
好啦 到我同其他人接龍又驚寵撚壞你搞到你以為自己真係好識搞笑
屌你老母
你唔好咁撚樣啦 摺埋一邊冇人會話你啞架

咁我咪要開多九個acc

阿里祖宗

其實日本GAME界都大把呢D例子

八個得喇

一讀阿里姑姑就笑咗

好撚柒on99

仲有 老千媽... 一路去

糧液變種：（普通話近似音）
液（夜）
糧液/娘液/涼液/欄液

相似音：

壹貳叁肆伍陸柒八玖拾（糧液）
唔娘液
吾娘液
伍娘液
吳娘液

意思上近似/易聯想返正牌，企圖混珠模魚：

金/銀/銅糧液
迷娘液
姦娘夜
大娘液
小娘液
巨娘夜
閪娘夜
干娘夜
冰涼液
爹娘夜
跨欄液
臭娘液

點解無干你媽?

I

溝埋五粮液做干你娘液

係唔係全世界我唔知
但最少香港唔係咁
例如李錦記
"你錦記"係冇人註冊的
你可以去試下申請
係100%冇可能申請成功
依個係註冊處工作守則同辦事能力既問題
我所知既發達國家都冇中國依個情況

痴撚線公司

我註冊5糧液咪得囉

無知一問，點解冇人註冊但又冇可能申請成功？

屌admin屎急

干老媽都有

屌admin尿忽

你漏左偽娘液

幾醒 不過要山寨點都山寨到

家業Sir呀，聽講除左參照作者既寫作手法將故事改寫成重甜故同hehe故之外，
最近又多左一種新既手法喎。

係呀，曉琪。故台騙徒既騎劫手法真係層出不窮架。
今次呢班騙徒為左令更加多既人受騙，除左參照作者既寫作手法之外
仲專登將佢地個帳號改到同作者十分相似。好似軒達臣咁，佢地就改做軒達巨、軒遠臣
甚至連騎劫內容都抄到十足十
而令到好多有睇作者名既讀者都比佢以假亂真呃到而跌入騙局

我地警方係呢度呼籲大家，見到長文既時候千期唔好急，
要冷靜睇清楚個名係咪同作者係同一個人黎
以免因為一時之快而令到自己跌入騙局

好啦今集警訊係咁多，下星期同樣時間大家再見，BYEBYE

真係有阿里媽媽

返大陸見過G20000

MYAVSUYPER

好耐冇聽過軒達巨軒遠臣

當年真係睇完文唔睇樓下comment都唔知中咗伏

救命個po真係好撚好笑
Between講真係鬼國註冊幾多商標左都阻止唔到山寨,頂多都係令啲山寨註冊唔到商標
加上鬼國人對品牌啲認知水平,山寨產業繼續馬照跑 舞照跳 媽照干都冇問題

阿里媽媽 阿里姐姐

仲差十糧液

因為有註冊法例同守則規定左,
例如你係新公司, 做同類產品既話
你係有義務去避開同已經出左名既大品牌撞名
詳細可以上去註冊處個網睇返個條例

防5p

咁都成百正評

咁係因為你完全冇知識產權意識
俾唔俾你註冊, 唔係某公司員工決定
而係註冊處決定
註冊處有責任保護全世界既商標權益
咁樣先會令到個商業環境更發達
如果唔係中國祟洋心理喜歡買外國貨
加上有13億人口支持,
全世界既外資都唔會喜歡中國既商業環境
個種先係落後...

你完全倒轉黎講
返大陸岩你

屌老母

幹兒子

似係樓主鳩up

全部都是垃圾

連尼住，連住尼

連尼佳

阿里疤疤

好痴線
阿里姑媽
阿里姨媽

外國大把呢啲野, 例如試過有美國企業惡意注冊超時空要塞(一套日本動畫系列)既海外發行權, 搞到成個系列都出唔到正版商品去日本以外既國家

經驗所談, 每個司法地區係唔會理世界既 IP.
不過你所屬司法地區有相似就唔得啦.
但係 Trademark 有唔同 industry code 就有排玩.
幫客搞過 Trademark 因為相似, 就算唔同 field 講到明 similar field 都唔得. 叫我自己搵晒現有商標註冊者拎 consent. 上司公司幾十億彩我先傻.

太白免

干老媽...

當笑話

google都咁玩啦

五米量氵夜

大陸啲貢茶先勁

頁荼

少李阿爸正仆街

周大碌

貢榮

上錯婆婆屌打晒呢兩間

貢菜

等我去搶註零糧液先

屌呢個真係堅好笑

少里阿爸比尹光注左先

無良液(匪語)

干老娘
干老爹

myav super

撚夠兩登d 人玩咩？改名改到出神入化

屌勁撚大聲笑左

買枝九糧液俾屋企隻狗飲

諗起 胡力威師傅個post
巴打啲改名

無錯，你講緊既叫cross check,係政府去做，好多地方都有。比如李錦記註左醬油類（食品），而家香港註餐廳類亦有難度，因為如果比你註到，兩個行業係有相關，對公眾會可能產生混淆。

外國好多公司會買 suck(brandname).com

之前直接出左.sucks,賣好貴 焗9 d大公司買...
明搶

高登
連登
膠登

呢個真係笑咗

商品註冊同版權都應該要審批 叩part係註冊處應做既野
同版權一樣 太相似唔應該批

點解智冠又註冊到吞食天地？

版權唔洗批 純登記
全球得幾個地方有版權局

大家食

之前間周六福...
都唔知點解畀佢開到業

大眾樂

錢家樂

以我所知周六福未註冊到商標
唔知點解六神同周大福無做野
或者做左人地無視

毛記電視

吳家樂

香港果D加字係前面或後面就得
三哥vs譚仔三哥
周生生vs粤港澳嵁周生生
海天堂vs大家姐海天堂
大家食J vs大家食

頭兩個同一間公司黎架

唔係 你check check先啦

出唔糧夜

屋企買過老乾爹

右下角maybo

正常trademark law同知名trademark近似都唔會俾register囉，係得中國咁on9

拳王阿里點算

唔 on9 ，可以 cap 水嫁。

五糧液更持有多達2,064個商標

我個名

潛力

大家食同大家食J有冇嘈過

大大個支那係後面,港豬夠膽做佢咩

由1註冊到2046糧液
2036靈芝孢子表示反對

最叻抄鳩人. 改小小就當自己. 呃人地當以為呢個名係信心保證.
自己造一個好品牌出黎唔得既. 係靠呢D呃呃氹氹去呃自己人幫襯.
咁多千年都係輸響自己人手上就係咁原因.

見到啊里系列好唔爭氣咁笑左

秒速五糧液

Owner 唔同姐
但我可以話你知佢地係同一間公司

真係

阿里媽媽

咁叫伍娘液囉

琴日都有單新聞係王老吉加多寶
我諗好多人唔知加多寶係香港公司黎 又輸比鬼國

東方捉到人未

阿里（全家）

睇到阿里乜乜大笑左出黎

第一個係兩兄弟，第二個係同一家族後人
只要申請較後者得列在先註冊者書面同意，商標即使近似亦可共同使用
好似兩間野係香港有頭有面，邊會想對薄公堂，因此一定會各自發展

屌自膠 第一個以為譚仔vs 譚仔三哥

周生生vs粤港澳嵁周生生
唔一樣ga?

幾好笑

myavsuper mytvsuper

琴晚睇報導 一路笑一路食

我從來只係聽過老干爹 冇聽過老干媽

算唔算斬腳趾避沙蟲

金咖哩 銀咖哩 紅咖哩 黃咖哩 銅咖哩....

咁咪有排搞

唔好話強國，就算係日本都有，最出名的例子就係白之戀人，幾乎每個地區都有一款仿製品，可以砌個日本地圖出黎

有得諗,商標 mola mola

六福 vs 八福

垃圾國家先會有既笑話

痴撚線

我見過Rambo

籃箭都無？

我唔明點解啲人仲入去做
成陣柒味

o的on9 小學雞井底到不得了

撈過生產同搞品牌o既，由其出口都會知 patient何其重要，同埋外國大把強盜專食patient呢碗飯。

好on9

高登 連登

如果老任一早醒目就唔洗比人搶晒d名
改個垃圾精靈寶可夢出黎

高質

小米 有冇註冊定 屌米

Lm

天地一號
天地二號..............屌你玩撚曬

秋葉原 - 二次元之戀人

因為支那冇法治
所以先要靠「人手」去防止

patient同商標兩樣嘢嚟

依個就係點解有啲國家嘅制度好過另一個國家囉
人地真係可以靠法治去分辨是非
但支那一有四糧液告五糧液分分鐘告得入咁白痴嘅
根本個問題出係審理商標嘅制度，冇咩話商家根本唔洗人手做依啲dirty work
所以上面啲支港人都可以幫支那兜所有問題㗎，法治用嚟減少爭議，如果仲要人手去做咁多嘢防，就唔洗法庭啦。

你肯定你撈開果範係叫做patient?

以我所知，大企業普遍都有，當然未必全部都係防禦性質，TVB其實都註冊左好多個

利申：讀過少少copyright law

佢係咪做緊新把撚, 即告鳩New Balance 果間野

一睇到呢到笑到gapgap聲

成日都睇錯做csl

唔止周先生，仲有以下
周大生 周金生 周百福 周金福 周福生

咁759阿信屋........點算

不如叫五糧液註冊埋個撚字
中國的五撚液
世界的五撚液 咁又有排搞

吾撚液💦

有冇註冊埋狗糧液？

支那最叻偷取成功者嘅知明度，品牌聲譽
然後鬥爛鬥賤攬炒或者成間買起 同癌細胞有啲似

爺爺跨過火車軌買維他妞畀個孫

咁我點算